中國工人「吊」50米電塔睡覺 網友熱議

【大紀元2019年04月15日訊】中國人有午睡的習慣，即使身處特殊情況也不例外。但近日幾名中國電力工人在50米高的電塔上睡覺的視頻卻引發熱議。

近日，一段「中國工人在50米電塔上睡著」的視頻在YouTube走紅，目前該視頻的觀看次數已經超過16.8萬次。

視頻中顯示，一座50米高的電塔上，幾名電力工人或者吊在繩索上，或者依靠在鐵架上閉眼休息。視頻中還顯示工人休息的地方距離地面很遠。

據悉，這段視頻源自中國電力工人小蔣上傳在「快手」的視頻，地點是在湖南郴州。

他表示，工作時最高要爬百米高的電塔，因為上下塔很累，一般上去了就不輕易下來。所以大家只有吃飯時才會下來，短暫休息只能在塔上。

這位工人坦言：「剛開始也害怕，但高空作業有多重保護，包括二保繩和安全帶等，習慣以後就不害怕了。

這段視頻被轉發到YouTube網站後，令大批外國網友心驚膽戰：「我看得的腿都軟了，向這些工人致敬。」「我的手心冒汗」，「想像一下如果夢到掉下，身體猛然彈起（會是怎樣的危險）」。

也有網友說，「這是不是就是中國人習慣的午睡，即使在塔尖也不例外」。

不少網友稱讚中國人的勤勞，指這些人才是中國的經濟發展的根本所在。

也有網友認為，這顯示他們過度工作（overworked）。

這些工人也不禁讓人想起四川涼山懸崖村的攀爬雲梯上學的視頻。

2016年，媒體爆光了涼山彝族自治州昭覺縣支爾莫鄉阿土勒爾村的生活現狀。在這個海拔1400多米，與地面垂直距離約800米的村子，村民進出都需要順著懸崖斷續攀爬17條藤梯，村裡的兒童上學都需要攀懸崖，幾乎垂直上下的簡易繩索讓人看的膽戰心驚，曾經多人因為攀懸崖被摔死。

責任編輯：林詩遠

jojo

這是替身攻擊

似電撚死咗多啲

咁猛太陽都訓到

Suspension Syndrome

到底幾攰先可以俾光照住都訓到

屌 見到標題都諗起第4季JOJO

lm

聽講D人長期接近電塔好易會生cancer